1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
Функция — важнейший элемент программирования, позволяющий группировать и обобщать программный код, который может позднее использоваться произвольное число раз. 

2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
Для того, что бы функция не вывела значение undefined.